---
title: "Référencement (SEO, SEA)"
---

{{< servicesection image="images/service/referencement/seo.png" >}}

{{< /servicesection >}}

Développez votre visibilité sur les moteurs de recherche, notamment Google (en référencement naturel et/ou en référencement payant)

### Les entreprises ont-elles vraiment besoin d'investir dans le référencement naturel ? {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

{{< servicesection image="images/service/referencement/internet-marketing.png" >}}

{{< /servicesection >}}

De nos jours, être bien référencé sur le web, c’est l’objectif et l’ambition de toute société qui cherche à développer sa stratégie de communication online. Apparaître dans les premiers résultats Google et obtenir la première place, sur le web, dans les moteurs de recherche offre à votre entreprise une visibilité conséquente, un trafic gratuit et donc un retour sur investissement (ROI) plus important. Pour y arriver, on fait du SEO ou Search Engine Optimization.

Le SEO ou référencement naturel, c’est tout simplement un ensemble de techniques qui permettent d’optimiser et de garantir la visibilité d’une page de votre site, sur le web, parmi les premiers résultats.

1,5 milliard, c’est le nombre d’internautes qui consultent quotidiennement le moteur de recherche Google sur Internet. Dans l’optique d’acheter un produit ou un service et que ce soit sur Bing, Yahoo, Qwant ou Google, plus de 90% ne consultent que la première page de résultats. C’est pourquoi il est devenu primordial, pour toute entreprise, d’y être référencée et d’avoir un bon positionnement.

Internet est le seul moyen d’offrir à votre entreprise une vitrine sans précédent. Moins cher, plus efficace et plus puissant que toute autre stratégie marketing hors ligne, nombre d’acteurs locaux à Marseille et ses environs, ont opté pour l’optimisation du référencement naturel de leur site. Grâce à de nombreux outils techniques digitaux, nos consultants et experts en SEO vous accompagnent dans la formation, l’organisation et l’optimisation de votre stratégie de référencement naturel.

### YassinDev, des solutions, clé en main, pour être le premier sur Google {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

Notre agence est spécialisée dans la création de sites et l’optimisation du référencement naturel (SEO). Nous mettons tout en œuvre pour développer la stratégie digitale de nos clients et optimiser leur visibilité sur le web. Outils d’analyse de Google, création et production de contenus uniques sur les
différentes pages, augmentation du trafic sur leurs sites et donc augmentation de la visibilité de leur société, SOKEO, ses consultants et ses experts sont à leur service et les guident pas à pas.

Le projet commence par un travail d’audit de l’activité de l’entreprise puis de son site web afin de s’adapter à la société et de respecter et prendre en compte l’image de marque. Cette étape est essentielle pour la formation, la définition et la stratégie de mots clés. Notre « rdv mots clés » est nécessaire et important pour étudier et comprendre ensemble les tendances de recherche des internautes
et donc établir un champs lexical optimisé. Ainsi qu’une liste de mots clés avec le plus de potentiel de trafic qualifié.

A la fois innovante et transparente, notre société veut se rendre disponible pour ses clients. L’aspect « Humain », dans la conception d’une stratégie SEO, est primordial pour la compréhension, la formation et l’organisation d’un référencement naturel de qualité.

### YassinDev garantit la sécurisation des données avec le protocole HTTPS {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

{{< servicesection image="images/service/referencement/https.jpg" >}}

{{< /servicesection >}}

HTTPS est l’acronyme de Hypertext Transfer Protocol Secure, il permet de naviguer en toute sécurité et séduit donc les internautes. Sur un site https, aucun de vos clients ne pourra se faire voler ses données. Vos clients ne seront pas les seuls à être conquis par tant de sécurité. Google lui aussi se laisse séduire par le protocole https.

En effet, depuis seulement quelques mois, Google (via Google Chrome) pénalise les sites https.